\input mestrucs.tex
\usepackage{fp,ifthen,spreadtab}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{fourier} % math & rm
%\usepackage{amsthm,amsfonts,amsmath,amssymb,textcomp}
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.

\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \includegraphics[scale=0.05]{mathGM_logo.ps}
 }
 \fancyfoot[L]{
\text{www.mathGM.fr}
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}






\begin{document} {\noindent {\textbf{Seconde} \hfill
\begin{minipage}{2cm}
\includegraphics[scale=0.2]{mathGM_logo.ps}
\end{minipage}
}
}\\
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf Droites et systèmes : entraînement savoir-faire 2} \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,5cm}





\begin{center}
\begin{tabular}{|L{13.5cm}|C{2.5cm}|}
  \hline
  % after \\: \hline or \cline{col1-col2} \cline{col3-col4} ...
\cellcolor{gray!50}{\bf  Chapitre 10 : Droites et systèmes}&{\small \textbf{Evaluation}}\\
 \hline
  { \small \textbf{233. }{\small  Déterminer si deux droites sont parallèles ou sécantes.}}&${\Large {\red \bullet\bullet}}$~|~${\Large {\red\bullet}}$~|~{\color{orange} ${\large {\bullet}}$}~|~${\large {\green\bullet}}$~|~${\large {\green \bullet\bullet}}$~\\
 \hline
{ \small \textbf{234. }{\small Résoudre un système de deux équations à deux inconnues. }}&${\Large {\red \bullet\bullet}}$~|~${\Large {\red\bullet}}$~|~{\color{orange} ${\large {\bullet}}$}~|~${\large {\green\bullet}}$~|~${\large {\green \bullet\bullet}}$~\\
 \hline
  \end{tabular}
\end{center}


~\\[0.5em]

\exods\fcolorbox{black}{red}{
 \begin{minipage}{0.03\textwidth}
 233
 \end{minipage}}\\
Dans chacun des cas suivant indiquer la position relative des  droites $d$ et $d'$ (parallèles, sécantes ou confondues).\\


\begin{enumerate}[\bf 1.]
  \item $d~:~y=-3x+5$ et $d'~:~y=3x$.\\
   \item $d~:~2x+3y+1=0$ et $d'~:~-3x+2y-7=0$.\\
  \item $d$ est la droite $(AB)$ avec $A(5~;~-10)$ et $B(7~;~-2)$ et $d'~:~y=4x+5$.\\

   \item $d~:~3x-6y=18$ et $d'~:~x-2y=6$.\\

\end{enumerate}
${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
  ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
  ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
  ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\

 \newpage

 \exods\fcolorbox{black}{red}{
 \begin{minipage}{0.03\textwidth}
 234
 \end{minipage}}\\
 \begin{enumerate}[\bf 1.]
   \item Résoudre  les systèmes $\accdeux{}{2x+y=4}{x+2y=-1}$ et $\accdeux{}{x+2y=0}{5x+4y=-12}$ par substitution.\\[2em]

   \item Résoudre  les systèmes $\accdeux{}{x+3y=11}{2x-y=-6}$  et  $\accdeux{}{4x+2y=2}{-2x+3y=-29}$ par combinaison.\\
 \end{enumerate}







 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
  ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
  ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
  ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
  ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
  ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\

\end{document}



